ADMIN可否勸導切勿散佈假消息，證實後應該立即刪POST及暫BAN。

近來未經證實的消息經常攻佔整個討論區。
而且指控/涉及事件往往是十分嚴重。

假消息 例子1:

證據 例子1:

另外的例子是「岳」先生朋友被指是警察，但後來被媒體證實朋友身份是真實的。
亦有自殺者親友被指是警察，被迫聯絡議員作出澄清。
就算證明係假消息，可以見到依然有大量會員附和推POST。
如此不但影響討論風氣，亦為自殺者親友和提及人士造成重大影響。

ADMIN可否勸導切勿散佈假消息?
我明白很多消息不能證實真假，可以暫時不用理用。
但是否可以在證實後立即刪POST及暫BAN?
THANK YOU.

港鐵內部行車監察電腦圖顯示，昨早8時28分50秒，代表涉事列車的紅色線通過5114號分岔口開始右轉，四秒後首三個車卡成功駛入紅磡站一號月台，惟8時29分03秒，即僅僅相距九秒，代表列車紅色線突斷成兩截，後半截列車經過5114分岔口時未有右轉，反而繼續直行，相信車卡已出軌。

琴日仲有人吹到話出事時間係 08:31
啲人有心無心都好
依家既連登 已經變到好撚肉酸 好撚智障

推

推俾連仔睇到

討論下都唔得？ 唔討論你又知假？咁驚人討論？

我明白很多消息不能證實真假，可以暫時不用理會。
但是否可以在證實後立即刪POST及暫BAN?

證實後
證實後
證實後
證實後
證實後
證實後
證實後
證實後
證實後
證實後

推 太多連登仔係弱智仔

啱，太多智將唔追post 就繼續陰謀論，炒車炒到9彩都唔知，將啲錯嘅message 繼續發大

推 support

最驚係太多炒車post令到變咗狼來了

可唔可以整個 "防止假新聞小組 Anti FakeNews Commision"
證實咗係假新聞嘅歸納去一個流言台

真假我諗交翻比睇嘅人判斷會好啲

push

或者在帖文title加【不實信息】咁樣？ 歸類去一個獨立嘅台都唔錯。太多誤會、假消息好影響成個運動嘅形象，同埋容易令到我地錯失真相。

開過fake news台,
將已證實係fake news D post掉晒入去
要fact check都可以入返去睇
並且唔會再係原先個台/吹水台/熱門到再出現
唔怕D人唔睇comment繼續推post炒車
有冇得諗

【死全家系列】紅磡站跳軌一事可見有大量人惡意散發FAKE NEWS